\section{ADS Index Groups}~\\
\label{index_group}
Dies ist eine Auswahl von wichtigen Index Gruppen. Für eine vollständige Liste siehe Quelle \cite{index_group}.
\begin{longtabu} to \linewidth{|X[3,C,m]|X[3.2,C,m]|X[2,C,m]|X[2.3,C,m]|X[9.5,L,m]|}
	\hline
	\textbf{Index Group}        & \textbf{Index Offset}                  & \textbf{Zugriff}     & \textbf{Datentyp}             & \textbf{Beschreibung} \\
	\hline
	\endhead
	0x00004020 & \makecell{0x00000000\\--\\0x0000FFFF} & R/W & UINT8{[}n{]} & \makecell*[{{p{0.4\textwidth}}}]{READ\_M-WRITE\_M\\SPS-Memory-Bereich (\%M-Feld). Offset ist Byteoffset} \\ \hline
	0x00004021 & \makecell{0x00000000\\--\\0xFFFFFFFF} & R/W & UINT8 & \makecell*[{{p{0.4\textwidth}}}]{READ\_MX - WRITE\_MX\\SPS-Memory-Bereich (\%MX-Feld). Das Low-Word des Index-Offsets ist der Byteoffset. Der Index-Offset enthält die Bitadresse, die sich aus } \\ \hline
	0x00004030 & \makecell{0x00000000\\--\\0xFFFFFFFF} & R/W & UINT8 & \makecell*[{{p{0.4\textwidth}}}]{PLCADS\_IGR\_RWRB\\Retain-Datenbereich. Offset ist Byteoffset} \\ \hline
	\caption{Index Groups}
\end{longtabu}
\pagebreak
\section{ADS Error Codes}~\\
Für eine vollständige und aktuelle Liste von Allen Fehler-Codes siehe Quelle \cite{ads_error}.
\label{error_codes}
\subsection{Gloobale Fehlercodes}
\begin{longtabu} to \linewidth{|X[1.25]|X[1.25]|X[17.75]|}
	\hline
	\textbf{Hex}  & \textbf{Dec} & \textbf{Beschreibung}                           \\
	\hline
	\endhead
	0x0  & 0   & Kein Fehler                            \\ \hline
	0x1  & 1   & Interner Fehler                        \\ \hline
	0x2  & 2   & Keine Echtzeit                         \\ \hline
	0x3  & 3   & Zuweisung gesperrt-Speicherfehler      \\ \hline
	0x4  & 4   & Postfach voll                          \\ \hline
	0x5  & 5   & Falsches HMSG                          \\ \hline
	0x6  & 6   & Ziel-Port nicht gefunden               \\ \hline
	0x7  & 7   & Zielrechner nicht gefunden             \\ \hline
	0x8  & 8   & Unbekannte Befehl-ID                   \\ \hline
	0x9  & 9   & Ungültige Task-ID                      \\ \hline
	0xA  & 10  & Kein IO                                \\ \hline
	0xB  & 11  & Unbekannter ADS-Befehl                 \\ \hline
	0xC  & 12  & Win32 Fehler                           \\ \hline
	0xD  & 13  & Port nicht angeschlossen               \\ \hline
	0xE  & 14  & Ungültige ADS-Länge                    \\ \hline
	0xF  & 15  & Ungültige AMS Net ID                   \\ \hline
	0x10 & 16  & niedrige Installationsebene            \\ \hline
	0x11 & 17  & Kein Debugging verfügbar               \\ \hline
	0x12 & 18  & Port deaktiviert                       \\ \hline
	0x13 & 19  & Port bereits verbunden                 \\ \hline
	0x14 & 20  & ADS Sync Win32 Fehler                  \\ \hline
	0x15 & 21  & ADS Sync Timeout                       \\ \hline
	0x16 & 22  & ADS Sync AMS Fehler                    \\ \hline
	0x17 & 23  & Keine Index-Map für ADS Sync vorhanden \\ \hline
	0x18 & 24  & Ungültiger ADS-Port                    \\ \hline
	0x19 & 25  & Kein Speicher                          \\ \hline
	0x1A & 26  & TCP Sendefehler                        \\ \hline
	0x1B & 27  & Host nicht erreichbar                  \\ \hline
	0x1C & 28  & Ungültiges AMS Fragment  				\\ \hline
	\caption{Globale Fehlercodes}
\end{longtabu}
\pagebreak
\subsection{Router Fehlercodes}
\begin{longtabu} to \linewidth{|X[1.5]|X[1.2]|X[10]|X[7.3]|}
	\hline
	\textbf{Hex} & \textbf{Dec} & \textbf{Name} & \textbf{Beschreibung} \\
	\hline
	\endhead
	0x500 & 1280 & ROUTERERR\_NOLOCKEDMEMORY & Lockierter Speicher kann nicht zugewiesen werden. \\ \hline
	0x501 & 1281 & ROUTERERR\_RESIZEMEMORY & Die Größe des Routerspeichers konnte nicht geändert werden. \\ \hline
	0x502 & 1282 & ROUTERERR\_MAILBOXFULL & Das Postfach hat die maximale Anzahl der möglichen Meldungen erreicht. Die aktuell gesendete Nachricht wurde abgewiesen. \\ \hline
	0x503 & 1283 & ROUTERERR\_DEBUGBOXFULL & Das Postfach hat die maximale Anzahl der möglichen Meldungen erreicht. Die gesendete Nachricht wird nicht im ADS Monitor angezeigt. \\ \hline
	0x504 & 1284 & ROUTERERR\_UNKNOWNPORTTYPE & Der Porttyp ist unbekannt. \\ \hline
	0x505 & 1285 & ROUTERERR\_NOTINITIALIZED & Router ist nicht initialisiert. \\ \hline
	0x506 & 1286 & ROUTERERR\_PORTALREADYINUSE & Die gewünschte Portnummer ist bereits vergeben. \\ \hline
	0x507 & 1287 & ROUTERERR\_NOTREGISTERED & Der Port ist nicht registriert. \\ \hline
	0x508 & 1288 & ROUTERERR\_NOMOREQUEUES & Die maximale Anzahl von Ports ist erreicht. \\ \hline
	0x509 & 1289 & ROUTERERR\_INVALIDPORT & Der Port ist ungültig. \\ \hline
	0x50A & 1290 & ROUTERERR\_NOTACTIVATED & Der Router ist nicht aktiv. \\ \hline
	\caption{Router Fehlercodes}
\end{longtabu}
\pagebreak
\subsection{Allgemeine ADS Fehlercodes}
\begin{longtabu} to \textwidth{|X[1.5]|X[1.5]|X[12.5]|X[4.5]|}
	\hline
	\textbf{Hex}               & \textbf{Dec}  & \textbf{Name}                                 & \textbf{Beschreibung}                                                                                                      \\
	\hline
	\endhead
	0x700             & 1792 & ADSERR\_DEVICE\_ERROR                & Gerätefehler                                                                                                      \\ \hline
	0x701             & 1793 & ADSERR\_DEVICE\_SRVNOTSUPP           & Service wird vom Server nicht unterstützt                                                                         \\ \hline
	0x702             & 1794 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDGRP           & Ungültige Index-Gruppe                                                                                            \\ \hline
	0x703             & 1795 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDOFFSET        & Ungültiger Index-Offset                                                                                           \\ \hline
	0x704             & 1796 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDACCESS        & Lesen und schreiben nicht gestattet.                                                                              \\ \hline
	0x705             & 1797 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDSIZE          & Parametergröße nicht korrekt                                                                                      \\ \hline
	0x706             & 1798 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDDATA          & Ungültige Parameter-Werte                                                                                         \\ \hline
	0x707             & 1799 & ADSERR\_DEVICE\_NOTREADY             & Gerät ist nicht betriebsbereit                                                                                    \\ \hline
	0x708             & 1800 & ADSERR\_DEVICE\_BUSY                 & Gerät ist beschäftigt                                                                                             \\ \hline
	0x709             & 1801 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDCONTEXT       & Ungültiger Kontext (muss in Windows sein)                                                                         \\ \hline
	0x70A             & 1802 & ADSERR\_DEVICE\_NOMEMORY             & Nicht genügend Speicher                                                                                           \\ \hline
	0x70B             & 1803 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDPARM          & Ungültige Parameter-Werte                                                                                         \\ \hline
	0x70C             & 1804 & ADSERR\_DEVICE\_NOTFOUND             & Nicht gefunden (Dateien,...)                                                                                      \\ \hline
	0x70D             & 1805 & ADSERR\_DEVICE\_SYNTAX               & Syntax-Fehler in Datei oder Befehl                                                                                \\ \hline
	0x70E             & 1806 & ADSERR\_DEVICE\_INCOMPATIBLE         & Objekte stimmen nicht überein                                                                                     \\ \hline
	0x70F             & 1807 & ADSERR\_DEVICE\_EXISTS               & Objekt ist bereits vorhanden                                                                                      \\ \hline
	0x710             & 1808 & ADSERR\_DEVICE\_SYMBOLNOTFOUND       & Symbol nicht gefunden                                                                                             \\ \hline
	0x711             & 1809 & ADSERR\_DEVICE\_SYMBOLVERSIONINVALID & Symbol-Version ungültig                                                                                           \\ \hline
	0x712             & 1810 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDSTATE         & Gerät im ungültigen Zustand                                                                                       \\ \hline
	0x713             & 1811 & ADSERR\_DEVICE\_TRANSMODENOTSUPP     & AdsTransMode nicht unterstützt                                                                                    \\ \hline
	0x714             & 1812 & ADSERR\_DEVICE\_NOTIFYHNDINVALID     & Notification Handle ist ungültig                                                                                  \\ \hline
	0x715             & 1813 & ADSERR\_DEVICE\_CLIENTUNKNOWN        & Notification-Client nicht registriert                                                                             \\ \hline
	0x716             & 1814 & ADSERR\_DEVICE\_NOMOREHDLS           & Keine weitere Notification Handle                                                                                 \\ \hline
	0x717             & 1815 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDWATCHSIZE     & Größe der Notification zu groß                                                                                    \\ \hline
	0x718             & 1816 & ADSERR\_DEVICE\_NOTINIT              & Gerät nicht initialisiert                                                                                         \\ \hline
	0x719             & 1817 & ADSERR\_DEVICE\_TIMEOUT              & Gerät hat einen Timeout                                                                                           \\ \hline
	0x71A             & 1818 & ADSERR\_DEVICE\_NOINTERFACE          & Interface Abfrage fehlgeschlagen                                                                                  \\ \hline
	0x71B             & 1819 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDINTERFACE     & Falsches Interface angefordert                                                                                    \\ \hline
	0x71C             & 1820 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDCLSID         & Class-ID ist ungültig                                                                                             \\ \hline
	0x71D             & 1821 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDOBJID         & Object-ID ist ungültig                                                                                            \\ \hline
	0x71E             & 1822 & ADSERR\_DEVICE\_PENDING              & Anforderung steht aus                                                                                             \\ \hline
	0x71F             & 1823 & ADSERR\_DEVICE\_ABORTED              & Anforderung wird abgebrochen                                                                                      \\ \hline
	0x720             & 1824 & ADSERR\_DEVICE\_WARNING              & Signal-Warnung                                                                                                    \\ \hline
	0x721             & 1825 & ADSERR\_DEVICE\_INVALIDARRAYIDX      & Ungültiger Array-Index                                                                                            \\ \hline
	0x722             & 1826 & ADSERR\_DEVICE\_SYMBOLNOTACTIVE      & Symbol nicht aktiv                                                                                                \\ \hline
	0x723             & 1827 & ADSERR\_DEVICE\_ACCESSDENIED         & Zugriff verweigert                                                                                                \\ \hline
	0x724             & 1828 & ADSERR\_DEVICE\_LICENSENOTFOUND      & Fehlende Lizenz                                                                                                   \\ \hline
	0x725             & 1829 & ADSERR\_DEVICE\_LICENSEEXPIRED       & Lizenz abgelaufen                                                                                                 \\ \hline
	0x726             & 1830 & ADSERR\_DEVICE\_LICENSEEXCEEDED      & Lizenz überschritten                                                                                              \\ \hline
	0x727             & 1831 & ADSERR\_DEVICE\_LICENSEINVALID       & Lizenz ungültig                                                                                                   \\ \hline
	0x728             & 1832 & ADSERR\_DEVICE\_LICENSESYSTEMID      & Lizenz der System-ID ungültig                                                                                     \\ \hline
	0x729             & 1833 & ADSERR\_DEVICE\_LICENSENOTIMELIMIT   & Lizenz nicht zeitlich begrenzt                                                                                    \\ \hline
	0x72A             & 1834 & ADSERR\_DEVICE\_LICENSEFUTUREISSUE   & Lizenzproblem: Zeitpunkt in der Zukunft                                                                           \\ \hline
	0x72B             & 1835 & ADSERR\_DEVICE\_LICENSETIMETOLONG    & Lizenz-Zeitraum zu lang                                                                                           \\ \hline
	0x72c             & 1836 & ADSERR\_DEVICE\_EXCEPTION            & Exception beim Systemstart                                                                                        \\ \hline
	0x72D             & 1837 & ADSERR\_DEVICE\_LICENSEDUPLICATED    & Lizenz-Datei zweimal gelesen                                                                                      \\ \hline
	0x72E             & 1838 & ADSERR\_DEVICE\_SIGNATUREINVALID     & Ungültige Signatur                                                                                                \\ \hline
	0x72F             & 1839 & ADSERR\_DEVICE\_CERTIFICATEINVALID   & öffentliches Zertifikat                                                                                           \\ \hline
	0x740             & 1856 & ADSERR\_CLIENT\_ERROR                & Clientfehler                                                                                                      \\ \hline
	0x741             & 1857 & ADSERR\_CLIENT\_INVALIDPARM          & Dienst enthält einen ungültigen Parameter                                                                         \\ \hline
	0x742             & 1858 & ADSERR\_CLIENT\_LISTEMPTY            & Polling-Liste ist leer                                                                                            \\ \hline
	0x743             & 1859 & ADSERR\_CLIENT\_VARUSED              & Var-Verbindung bereits im Einsatz                                                                                 \\ \hline
	0x744             & 1860 & ADSERR\_CLIENT\_DUPLINVOKEID         & Die aufgerufene ID ist bereits in Benutzung                                                                       \\ \hline
	0x745             & 1861 & ADSERR\_CLIENT\_SYNCTIMEOUT          & Timeout ist aufgetreten                                                                                           \\ \hline
	0x746             & 1862 & ADSERR\_CLIENT\_W32ERROR             & Fehler im Win32 Subsystem                                                                                         \\ \hline
	0x747             & 1863 & ADSERR\_CLIENT\_TIMEOUTINVALID       & Ungültiger Client Timeout-Wert                                                                                    \\ \hline
	0x748             & 1864 & ADSERR\_CLIENT\_PORTNOTOPEN          & ADS-Port nicht geöffnet                                                                                           \\ \hline
	0x750             & 1872 & ADSERR\_CLIENT\_NOAMSADDR            & Interner Fehler in Ads-Sync                                                                                       \\ \hline
	0x751             & 1873 & ADSERR\_CLIENT\_SYNCINTERNAL         & Hash-Tabelle-Überlauf                                                                                             \\ \hline
	0x752             & 1874 & ADSERR\_CLIENT\_ADDHASH              & Schlüssel nicht gefunden im Hash                                                                                  \\ \hline
	0x753             & 1875 & ADSERR\_CLIENT\_REMOVEHASH           & Keine weitere Symbole im Cache                                                                                    \\ \hline
	0x754             & 1876 & ADSERR\_CLIENT\_NOMORESYM            & Ungültige Antwort empfangen                                                                                       \\ \hline
	0x755             & 1877 & ADSERR\_CLIENT\_SYNCRESINVALID       & Sync Port ist gesperrt                                                                                            \\ \hline
	\caption{Allgemeine ADS Fehlercodes}                                                                    
\end{longtabu}
\pagebreak
\sideimage[0.9]{images/pm_osp.png}{Objektstrukturplangrafik}
\pagebreak
\sideimage[0.9]{images/pm_psp.png}{Projektstrukturplangrafik}
\pagebreak
\sideimage[0.9]{images/pm_ganttPreview.png}{Projektbalkenplangrafik}

